台灣遊客眼中的香港美食- 添好運, 鏞記, 蘭芳園,滿記, 許留山, 泰昌餅家...

.......早排有台灣旅遊網站，選香港最正食店TOP 20，出嚟嘅結果真係震驚幾百萬人：

第20位 澳門茶餐廳
第19位 檀島咖啡
第18位 再興燒臘
第17位 金華冰室
第16位 義順牛奶公司
第15位 何洪記粥麵專家
第14位 蓮香樓
第13位 避風塘炒蟹
第12位 九記牛腩
第11位 生記粥品牛腩
第10位 北角雞蛋仔
第9位 澳洲牛奶公司
第8位 興記煲仔飯
第7位 翠華茶餐廳
第6位 泰昌餅家
第5位 許留山
第4位 滿記甜品
第3位 蘭芳園
第2位 鏞記燒鵝
第1位 添好運

.....我都O晒嘴。但我絶對唔會質疑呢個選舉嘅結果，因為我嘅台灣朋友嚟香港旅行一樣必去澳牛再興。由社交網絡上嘅討論睇嚟，唔止係我O晒嘴，大把香港人覺得十分奇怪。唔敢講出口嘅一句就係：台灣人唔係食慣好嘢嘅咩？

品味各有不同，我在港島返工多年。由朝朝去檀島食早餐，變到而家貼錢我都唔會食（講真的）。有人唔同意我，話外賣蛋撻或咖啡之類都仲OK，咁可能係我問題。但有幾間，例如澳門茶餐廳許留山或者翠華，可能都仲會食，我都會（我情人節先食完翠華）。但叫香港人選TOP20，應該好難入榜下話？（澳牛再興就會有人揀嘅）

愈惡愈有人鍾意 全因隔離飯香

更有趣嘅係，好唔好食都仲可以幾主觀，但服務招呼相對地冇咁多爭議。我見到嘅係，呢20間餐廳，有幾間嘅服務都真係惡名昭彰。開名都唔怕喎，嗰幾間餐廳好自豪的。你去睇下九記潘生嘅訪問，就知點解早排有客食到同佢打交，絶不意外。

本來即係一個願打一個願捱，又唔關我呢啲花生友事。反正本人已經唔再去九記，倒唔係因為態度惡劣，而係太多人排隊。香港人自細食澳牛食再興就習以為常。但，我最奇怪嘅係，台灣人平時接觸開咁好禮貌嘅同胞，反而走嚟香港鍾意畀人「另類招呼」？果然香港餐廳係marketing of de-marketing，愈惡愈有人鍾意。唔怪得《格雷》可以拍咁多集，乖乖女學生都要沉迷SM畀人打。

遊客其實係咩一回事？其實就係冇嗰樣整嗰樣，隔離飯香。唔只係台灣遊客，係全世界都係咁。《大丈夫》入面詹瑞文飾演嘅網吧經理「巴治奧」講得好，「喺香港我哋貼日本妹，喺日本人哋就貼張柏芝」。呢啲就係隔離飯香，滿足遊客嘅異色（exotic）想像——雖然我冇見過有人在日本貼張柏芝。你覺得台灣人嚟香港食許留山匪夷所思，台灣人一樣好難理解你排隊去食阿宗麵線然後幾十蚊港紙飲杯春水堂，日本人一樣好難理解你去到日本都仲要食一蘭仲要打卡影相.........

滿記第三

得金華叫做好食
仲要只係個菠蘿油

同澳門一樣, 一出名就一定唔好食.

想食好腳骨力唔少得.

有蓮香樓，但冇蓮香居？？

頭二十我淨係食過許留山 聽過既得翠華同滿記 其他都唔識

生記都ok ge

再興價錢唔貴ok

許留山係少數集團經營仲保持水準
其他餐廳出名少少就hea 做

添好運係ok嘅
唔值第一啫

你邊度人？

我都除左許留山，翠華，添好運之外都未食過同好多都未聽過

許留山對上一次仲係8,9年前讀書放學過對面買既

添好運同翠華就係有外國朋友黎 話要食先陪佢地食

利申：屯門
新界西大把又平又好食

茶記焗飯炒公仔麵仲好

巴打識食

譚仔都無

出過街未？

澳牛都唔識

你大陸落黎?

何洪記真係好多遊客食

許留山呢加咁撚貴 成30-40蚊一杯

添好運都唔好食

先唔食果d又貴又西既垃圾

上面所述既每一間都係垃圾

添好運 勁難食

好多劣食

狗記低過澳牛

之前睇有個日本節目
有條日本仔黎香港訪問街邊D人, 邊到有好野食
D人點佢去翠華

再興都上到榜

唔係淨係鬧啦屌,究竟有咩好食既港式餐廳?

出過街又點
明知劣食走去食係咩心態？

都係俾錢賣廣告姐

第20位 澳門茶餐廳
第19位 檀島咖啡
第12位 九記牛腩
第7位 翠華茶餐廳
第6位 泰昌餅家
第5位 許留山
第4位 滿記甜品

呢幾間 你屌埋我果份

前排先同個台灣fd傾開
佢話去香港玩餐餐茶餐廳
仲問香港唔係最出名就係茶餐廳咩？

冇間係食小菜大排檔

雖然台灣小炒出名,但都唔係唔食掛

算把啦，香港人去台灣咪又鍾意去台灣人狗都唔屌既上引水產

佢連澳牛鏞記九記都唔識真係似大陸落黎
未食過唔出奇，未聽過應該真係深居簡出

認真呢兩間未食過唔出奇
未聽過真係...

聽過澳牛 但什麼九記鏞記真係唔識

你又知唔知邊間叫祥景？
會有人特登入屯門為左飲杯奶茶食個沙嗲牛

兩間都有上新聞啵
有睇新聞都聽過

鏞記爭產講咗咁多年

講起爭產好似有聽過

九記有冇咩提示？？

閪態度
比人扔水樽

太睇小 添好運許留山呢d食店 日本人排位都應該出入唔大

第14位 蓮香樓食小菜幾正

間間好普通 但你睇小佢係外國旅遊書既落力
正如香港果d去日本必食 食完 普通 反而自己遊走 去d街坊小食店 仲好味

垃尻圾

有無食過，好唔好食，值唔值係一回事，但無聽過或者唔識就另一回事，有出下街都會見過，就算無出街，都聽身邊既人講過，無朋友都應該見過下網上堆打手文又或者批評或者新聞。

除非好老果堆同十幾廿歲以下，如果話唔識/未聽過一半以上就一定係你個人問題。